在現今社會的其一生存模式

生存毫無意義 只是剩下生物本能 訓/食/性/冷/熱/痾
可惜求生慾都在其中 否則自殺
排除埋 「被需要」/ 友情/ 愛情/ 親情 全部都可以被背叛
道德 法律 價值觀 社會藍圖 全部都係加於你身上束縛
真正嘅walking dead 行屍走肉

政治有強權
經濟有資本主義制度
都係被剝削 圈養既奴隸

向下兼容 自殺都敢 點解唔勇敢面對困難 你已經好好 呢啲可以收皮 其他人好與壞 唔會影響到他人 如果為他人而活 又係悲劇

期盼美好將來 又係on9 命定論？ 歷史咁多悲劇都仲相信一定有美好將來？永遠為咗假希望而活 終有一日失去耐性

認同
唔認同 再擺低你既理論

純學術討論

有d1999
尤其係向下兼容嗰段

籠統既諗法 又唔係出論文 包容下啦
向下兼容個段 係唔想有人回覆廢話

食下好西 屌下西 算係咁

Survival of the fit
只有喺大量人口滅絕嘅天災人禍之中掌握到資源嘅團體先可以生存到最後。依家尚算太平，樓主嘅原子化個人當然可以苟活，但遲早都係要死。

我覺得依加係似奴隸制度2.0
大家都為左一個叫錢既怪物打工一生
錢佢只可俾到你表面既滿足，但心靈上唔會俾你有脫俗既feel
唔可以好似以前古仁人咁happy 過daily

有d人話：“打工仔們，甚至小企業老闆仔，請不要想太多，勤力d進修增值，讀多張沙紙返黎， 同努力d工作賺錢啦！！”

但我知其深遠的意義，如上面的歌曲

終極意義？ 可由人類缺陷世界觀入手

所有問題都係庸人自擾
時間過就
問題就過
十年後望番自己呢刻嘅煩惱
就根本乜都唔係

Albert Camus 所講既荒謬 (存在主義）

06:50開始睇

更詳細講 但成2個鐘

佢所講嘅 以我嘅理解 應該係 當你脫離唔到呢一個冇任何希望 殘酷嘅現實 你要做嘅唔係自欺欺人 懶樂觀咁苟且偷生 或者講唔好認命 否則終有一日又會崩潰
而係要 用你既一切去反抗
即使睇落去兩者嘅行為係冇分別 但係以乜野驅使係有分別

就好似 甘心做一隻港豬 或 無力地反抗中共
而家兩者行為其實分別不大
都係返工做奴隸 放工爭取時間放鬆同休息
就係要係有機會時反抗一下 藍店不了 淘寶不了

唔係淨係講緊中共 係講緊全個世界 佢寫嘅時候中共都未成立 就好似辛苦返工搵錢
原本係用以供應人生其他活動 但係而家返工搵錢
已經佔據左你絕大多數時間 返工賺取嘅只係供應你未來返工嘅成本 純粹為咗返工而返工
直至你冇任何價值要退休等死

社會藍圖或者價值觀 其實講緊用社會所推崇嘅價值去定義你
香港為例：家長們講咗幾十年既野 音樂體育藝術冇用㗎梗係讀專科做律師醫生啦
但係唔同嘅社會又有其他價值 當你唔符合嘅時候 唔係你嘅錯只係你係錯既地方出世 再推遠啲 可能現有嘅所有價值 都冇一個適合你 一啲都唔出奇 價值都係由人創立
所以人應該自己定義自己 唔應該比任何野去詮釋你 人並唔係各種制度下嘅附屬品 可惜制度 機關嘅力量實在太龐大 唔去附和就難以生存

可能就係一直無力地反抗 但又真係冇改變 你頂唔順 但自欺欺人懶樂觀 就徘徊兩者之間 就出現好似我所講行屍走肉咁

點解人不自殺？ 因為出於生命機制正常動物必然在面對死亡會產生極大恐懼，而死亡的痛苦過程中也必爭扎求存，而人生的各種意義基本我分其為二個宗旨：恐懼死亡同性慾望

而人在呢兩個生物天然追求的挾持下就成就了生生不息的痛苦，而大眾娛樂媒體就是我們人生被天慾所挾持下用黎聊以慰藉同讓我們有舒緩的空間

而人在呢兩個天然追求的挾持下，有人將其subtasks 做到極致，例如有人是頂級的廚師，即係將充飢呢個subtask發揮到極致，視之為“人生意義”，甚至達到忘卻了佢生而為人是被兩大慾所挾持，雖可暫忘但無可逃出

人類在世所做一切都可追其源頭去呢兩個天慾，而呢兩個天慾的意義就是為眾生創造一個川流不息的痛苦世界

而痛苦世界的關鍵在於人無懈可擊的堅固缺陷觀感，即人類文明發展的進程中，我們發明好多野去修補缺陷，但修補物也必充滿缺陷，例如配偶可修補我們的寂寞或安全感等等，但配偶也必然充滿缺陷，而因為世間缺陷是由自己的觀感而出，即係你就算再用修補物去修補配偶的缺陷，根本一切是捕風捉影，我們終身也追住一個永不可及的蘿蔔

即人出生於世就是痛苦，痛苦大迷宮，而此局之精妙完美，不難想像有一個有有“靈性”的造物主所設，而我們來此世的真正任務是脫逃一切的顛倒夢想，夢幻泡影

我上過陶老師嘅堂
真係一生受用
我最記得喺佢堂上聽得最多嘅說話係
「沒有原因/意義的痛苦是最痛苦的」
正正就係樓主所講嘅
因為樓主發現佢承受嘅痛苦係冇意義
為受苦而受苦
如果一個人知道受苦之後，會苦盡甘來
係會忍受到痛苦
但係如果喺痛苦之後，都只有痛苦
咁就係極度痛苦。

我寧願認清受苦後都係苦 都唔想命定論咁明天會更好 永遠活在虛假未來

向下兼內
反正都要自殺做乜唔拉多幾個人落水？

然後就有鄭捷出現

我講唔好向下兼容係 唔好安慰人時講「人地比你更慘」
呢句說話包含批評佢自怨自艾 加 無視佢現況既痛苦 就算比較上係無咁痛苦 唔等於無痛苦 而且人地既狀況好壞唔會令佢既狀況變化 子非魚焉知魚之樂(苦)

有情緒病/精神病 就求醫啦
講緊係理性情況呀 所有自由都係建立於唔侵犯別人自由之上 除非對方自由係侵犯緊你既自由 咁你就有權干預

係，被圈養緊

We are driving faster, faster, and faster.... on a highway straight to our fucking hell!!!

設計論證？見個世界如此精妙 就毫無推論地
直接否定係隨機演化嘅結果 話有造物主
設定人類嘅本質就係要脫離顛倒夢想

逃離顛倒夢想
呢句說話前設係 現世係假嘅 有個真嘅世界係出邊
咁你同自欺欺人有咩分別 又係明天會更好
將希望投放於無可證實嘅虛假世界

我講緊如此精妙 係因為純粹巧合既演化 人類只係自然產物 生於世上毫無意義 存在先於本質

講緊哲學 要理性推論 科學已經發展到今日程度 全部都講論證 你一下返去哲學之前 用神話去解釋世界 咁樣去解釋有一個危險 有一日你自欺欺人嘅信心唔夠 又會崩潰
因為完全冇得證明係事實

但係都明白點解會有弱者選擇宗教
唔敢相信個世界don’t give a fuck about us 而人類只係隨機演化既產物
始終人係理性動物
好多時都會想知道各種行為有咩意義 值唔值得咁樣做
當佢哋諗唔到生存嘅意義 但都要安頓生命 要將一啲嘢作為生存嘅中心點
但係現世所有存在嘅人事物關係 都會有消失嘅一日
所以人類咪創造咗虛假嘅宗教 不斷說服自己係事實
然後捉緊佢 厲害在於呢個虛假嘅宗教係唔會消失
只要你繼續說服到自己自欺欺人

不如你出返去啦 呢到唔係講宗教 除非你可以理性推論到你所講嘅造物主存在 可惜冇可能

咁就唔談論造物主喇，因為跟本冇可能有任何証明

不過缺陷世界個理論你又點睇呢？

即係如果我話你終身都要同無窮盡的缺陷苦鬥，你點睇？

唔明咩缺陷苦
係咪類似#16所講？
如果係 我已經覆左 就係
可以睇番#17 寧願認清呢個事實 都唔想自欺欺人
#13 堅決地反抗 即使徒勞無功 都不會甘心認命 只有反抗嘅時候先有一絲意義